女子何潤芝清路障遭私了面遭噴黑 兩被告一人罪成 一人罪名不成立

#西九龍裁判法院第九庭
#鍾明新裁判官
#1013旺角 #裁決

D1:盧(40)
D2:朱(42)

控罪：
(1)參與非法集結 [D1]
被控於19年10月13日，在旺角彌敦道及亞皆老街交界，連同其他身分不詳的人參與非法集結
(2)對他人身體加以嚴重傷害 [D2]
被控於同日在彌敦道683至685號外非法及惡意對女子 何潤芝 身體加以嚴重傷害
(3)普通襲擊 [D1] 🛑已認罪
被控於同日在彌敦道及旺角道交界襲擊女子 何潤芝

—————

D1
(1)參與非法集結：🛑罪名成立
(3)普通襲擊：🛑已認罪

D2
(2)對他人身體加以嚴重傷害：罪名不成立🎉

—————

D2對口供自願性受爭議，錄口供時被警員威嚇；控方指 D2打開雨傘，是與 D1及現場其他人合謀襲擊PW1（即私了藍絲 何潤芝 浸會醫院職業護士，護理碩士），D2則稱開遮是為了保護PW1，且控方未能證明其傷勢是開遮期間發生。當日她走到街上，原意是為了尋回自己的女兒。

PW1當日在彌敦道清理路障，見到大批黑衣人在現場，當時有人大叫開遮，隨即有人拉她入遮陣拳打腳踢，並往她臉上噴漆；後來又再發生扯頭髮事件。

警員作供時否認有武力威嚇D2。法官認為該警員作供「前後矛盾、不合邏輯」，如果D2被拘捕時因掙扎而被鎖上手扣，又如何反手簽口供紙？警員的記事冊亦對D2的傷勢隻字不提。法官不接納警員的證據，即D2口頭招認、並簽署了該口供紙。

法官不能肯定D2與襲擊PW1的人有共同目的。D2供詞在盤問下沒有動搖，不能肯定D2是聽到現場呼籲而開遮，落街搵女也有Whatsapp記錄佐證，不能證明D2的版本不是事實。D2甚至有推開和勸喻D1，保護PW1之說可以成立。

—————

D1指自己是單獨行事，向PW1投擲一杯飲品，只是發洩其竹枝砸到自己的不滿。但法官認為兩件事相差２至３小時，因此推論D1的作供只是掩飾開脫自己與現場其他人共同行動，欺負或阻撓該名女子；會被竹枝砸到也是因為要阻撓她而走近。

非法集結要入罪的三個元素（梁國華案）：
(1)三人集結在一起（集體行動）
(2)擾亂秩序
(3)意圖或相當可能導致別人害怕會破壞社會安寧。

1. 當時超過100人在案發現場一，每個階段都有超過３人作出具集體性質、共同目的的行動，態度兇惡，明顯是要迫使控方第一證人放棄搬雜物。D1在擲杯前已在現場，與其他人並肩作戰，作出了一系列行動。

2. 法官不同意D1否認自己有份擾亂秩序，當時有20人圍著PW1，態度敵對具攻擊性，違反公共秩序及道德。現場有人勸喻其離開，顯示該些行為會構成威嚇及恐慌。

3. 第三個元素也不是被告人主觀決定，而是在場人士合理地害怕情況會惡化至社會安寧被破壞，根據普通法可行使拘捕權的程度。D1 行為（踩竹枝、搶欄杆）配合在場其他人的高漲情緒、武力威嚇等共同作為，客觀上已構成此條件。

—————

辯方求情

D1 從事酒店業 20 年，是家庭經濟支柱，也獨力照顧母親，但案發後被解僱，現時分別兼職議員助理與餐廳工作，收入大減。當時D1也是一時衝動，事後已感後悔。現時雖然收入大減，但在工作中找到意義，希望法官輕判，讓她可以改過自新，照顧年邁母親與曾經流浪的７隻貓。D1的兩位僱主及動保組織負責人亦分別撰寫求情信。

法官指，監禁無可避免，會要求將D1先還押，索取背景報告候判。
法官認為 D1 聲稱背景良好，但扯頭髮拖行PW1是相當侮辱性的行為。D1 母親聞訊即痛哭離場。

—————

案件押後至11月12日1430 西九龍裁判法院第九庭判刑
‼️期間D1還押‼️

師奶手足

D1向PW1投擲一杯飲品 = 等於普通襲擊~!!

黑警互咬都告普通襲擊 就睇你呢單同個單點判法

唔會再叫你偽進仔
因為你地係偽證狗，日日俾假口供冇王管

普通襲擊的確係咁上下

真係黑醫護

淋水，大聲公嘈到都係當普通襲擊
普通襲擊本身就係傷人罪中最輕嗰條

真係好撚痴線
條罪個判刑...同襲擊所造成傷害係咪無關係?!

24/4 洪姓(前)導遊:
有預謀, 帶兩把刀, 斬傷三人
法官郭偉健判刑:以6年為量刑起點，考慮被告要照顧81歲母親及11歲兒子，加上被告認罪，最終扣減至判刑45個月。

事主在移動雜物時引來不滿，有人威嚇甚至用暴力對待事主，其中約 20 至 30 人指罵事主，首被告盧綺敏是其中一份子，亦有影片拍到盧一直在現場。裁判官認為盧綺敏在場目的為嚇退事主、欺負她，盧亦非單獨行事，因此裁定她非法集結罪名成立。

D1

有冇人識佢 幫吓佢一家人 緊急時刻做多少少 提供一隻手 對佢一家都係好大幫助

惟裁判官指出首被告與事主距離相當接近，不接納好奇圍觀之說。裁判官續指，事主主動執拾雜物惹來現場人士不滿，導致二、三十人指罵她，首被告必定是為了與他人一起嚇退及欺負事主，而非單獨行事，故裁定非法集結罪成。

一個人非法集結
藍絲斬人 情操高尚

如果份招認口供無可能係事主自己簽，即係隻狗冒簽啦屌你老母，今次好彩佢作個故仔有破綻啫。。。但律政司又會扮睇唔到。

唔認罪應該會無罪